**維費特·安迪鍚辛尼·賓曹**（**Wilfred Ndzedzeni
Bamnjo**，），生於[喀麥隆](../Page/喀麥隆.md "wikilink")[雅溫得](../Page/雅溫得.md "wikilink")，已退役[喀麥隆足球運動員](../Page/喀麥隆.md "wikilink")，司職[防守中場](../Page/防守中場.md "wikilink")。

## 球員生涯

賓曹生於[喀麥隆](../Page/喀麥隆.md "wikilink")[雅溫得](../Page/雅溫得.md "wikilink")。他於2003年來港發展足球事業，加盟剛升班的[甲組球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[傑志](../Page/傑志體育會.md "wikilink")，並於11月16月對[福建的聯賽取得加盟後的首個入球](../Page/福建體育會.md "wikilink")，協助傑志以3–1勝出，直到球季完結後離港，轉會[印尼超級聯賽球會](../Page/印尼超級聯賽.md "wikilink")[斯里維加亞](../Page/斯里維加亞足球俱樂部.md "wikilink")。

他於2005年夏季重返傑志，更於12月11日的決賽射入奠定勝局的入球，協助傑志以4–3擊敗[愉園](../Page/愉園體育會.md "wikilink")，奪得41年來首個[聯賽盃冠軍](../Page/香港聯賽盃.md "wikilink")，而他於該季再協助傑志奪得[高級組銀牌冠軍](../Page/香港高級組銀牌.md "wikilink")，可是他於2007年7月21日在沒有傑志許可下缺席操練，試圖到[印尼球會](../Page/印尼.md "wikilink")。至10月他回到傑志，並被禁止比賽，至2008年球季結束後，未獲傑志續約的他加盟[甲組球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[晨曦](../Page/晨曦體育會.md "wikilink")。而到2009/10年球季結束後，他原本遭球會放棄，但後來獲得重新考慮留用，到2011年夏天轉會[甲組地區球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[屯門](../Page/屯門體育會足球隊.md "wikilink")，擔任球員兼助教。至2011/12球季結束後未獲續約，使他於2012年9月加盟[甲組球會](../Page/香港甲組足球聯賽.md "wikilink")[流浪](../Page/香港流浪足球會.md "wikilink")。到2013年6月轉會升班馬[愉園](../Page/愉園體育會.md "wikilink")，可是該季有愉園球員涉嫌打假波，結果愉園被[香港足總暫停餘下賽事](../Page/香港足總.md "wikilink")，而賓曹就回復自由身離隊。\[1\]

## 國際賽生涯

賓曹於2007年2月首度獲[香港聯賽選手隊徵召](../Page/香港聯賽選手隊.md "wikilink")，參與[賀歲盃](../Page/2007年賀歲盃足球賽.md "wikilink")，可是[港聯於首場便比互射十二碼不敵](../Page/港聯.md "wikilink")[牙買加國家奧運隊](../Page/牙買加國家奧運足球隊.md "wikilink")，其後再於季軍戰同樣比互射十二碼落敗予[澳洲國家奧運隊](../Page/澳洲國家足球隊.md "wikilink")。直到2011年賓曹於香港連續居港滿7年後轉為以本地球員身份註冊本地賽事，惟還未持有[香港特區護照的他不能以](../Page/香港特區護照.md "wikilink")[香港球員身份出戰國際賽或](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲球會級賽事](../Page/亞洲.md "wikilink")。可是他遲遲都未獲發[香港特區護照不能入選](../Page/香港特區護照.md "wikilink")[香港代表隊](../Page/香港足球代表隊.md "wikilink")。\[2\]\[3\]

## 參考資料

## 外部連結

  - [香港足球總會網頁球員註冊資料](https://www.hkfa.com/ch/club/6/detail?player=61)

[Category:港甲球員](../Category/港甲球員.md "wikilink")
[Category:傑志球員](../Category/傑志球員.md "wikilink")
[Category:晨曦球員](../Category/晨曦球員.md "wikilink")
[Category:屯門球員](../Category/屯門球員.md "wikilink")
[Category:愉園球員](../Category/愉園球員.md "wikilink")
[Category:足球中場](../Category/足球中場.md "wikilink")
[Category:斯里維加亞球員](../Category/斯里維加亞球員.md "wikilink")
[Category:喀麥隆足球運動員](../Category/喀麥隆足球運動員.md "wikilink")
[Category:香港外籍足球運動員](../Category/香港外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:香港外籍本地足球運動員](../Category/香港外籍本地足球運動員.md "wikilink")
[Category:印尼外籍足球運動員](../Category/印尼外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:喀麥隆旅外足球運動員](../Category/喀麥隆旅外足球運動員.md "wikilink")

1.  [愉園羅致亞古沙賓曹](http://paper.wenweipo.com/2013/06/09/SP1306090027.htm)
    [文匯報](../Page/文匯報.md "wikilink") 2013年6月9日
2.  [鄺曉明：我冇落格冇着草](http://the-sun.on.cc/cnt/sport/20140111/index.html)
    [太陽報](../Page/太陽報.md "wikilink") 2014年1月11日
3.  [假波醜聞：外援賓曹首次現身
    今早隨大軍操練](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/sport/20140110/bkn-20140110110829744-0110_00882_001.html)
    on.cc東網 2014年1月10日